南蒙學生跳樓輕生 抗議新學期用漢語教學 學者：在日蒙古人9.12抗議

內蒙古當局要求當地小學在9月1日開學後，除蒙語課以外，其他所有以往用蒙語授課的課程，都要改成漢語授課，新措施引發當地民眾上街抗議。南蒙古人權訊息中心指一名蒙古族學生昨日黃昏，在通遼市科爾沁左翼中旗的一間中學從高處墮下，網上片段顯示，事發後救護車趕到現場。而在另一間學校，大批學生衝破警方的防線，離開校園，與在校門外的家長一同示威，並且大叫「我們是蒙古人」的口號。

旅日的蒙古族學者忽必斯對《蘋果》確認，目前內蒙的狀況十分嚴峻，以他所知，的確是有一個學生墮樓離世。他指內蒙的家長不配合當局，不把孩子送到學校，一直跟當局對峙，學校為了讓家長接受「漢授」方案，扣留學生在學校當作「人質」，不讓回去，持續對峙，家長在校外呼喊，要求釋放學生，孩子聽到聲音，便從學校跳下去。

忽必斯說自己雖然人在日本，但是每天都有跟內蒙的同伴聯絡，目前蒙古人被打壓得很厲害，當局為了家長在9月1日、9月2日開學日把孩子送到學校，讓學校的上學率好看，營造當地人接受「漢授」方案的假象，挨家挨戶去游說或威嚇家長，利用誘惑或嚇唬，軟硬兼施，甚至用上工作去威脅家長。忽必斯指，有內蒙的公務員說，寧可丟職，也不可以接受這個方案，把孩子送去學校。

忽必斯指，因為在日本的蒙古人很多，所以過去幾天在日本也有很多蒙古人都去中國駐日本大使館前抗議，在9月12日也會有一個由在日的蒙古人發也會組織一個大型的抗議。

南蒙古人權訊息中心稱，部份政府官員、教育局員工，以及部份蒙古族的警察，都拒絕執行當局的命令，拒絕進行官方宣傳漢語教學的活動，及拒絕拘捕參與示威的蒙古族人。

當地的藝術家、樂團、體育協會等，亦發表聯合聲明，反對當局強行執行漢語教育。

連日來已有家長在學校門外示威，要求學校讓因為疫情而被迫留在校內的子女離開，避免開學後接受漢語教育，但被數以百計防暴警察接到場阻止，雙方經過數小時對峙，並且發生推撞。

內蒙古當局原在後日新學期開始，在小學實施「雙語教學」，即時原本蒙古語講授，另開一門漢語課，即將改變為各科課文用漢語講授，只另開一科蒙語課。當局的建議引起教師和學生家長不滿，認為是打壓蒙古族人言論自由，扼殺他們的民族身份認同，更批評是中共當局在當地實行的文化滅絕政策。

蒙古獨立

光復蒙古，騎馬革命

香港人要捍衛廣東話
唔係第時就會咁

支持蒙古人反抗暴政

俾d血性，蒙古曾經是狼一般的民族

刁大太厲害了，連蒙古都started埋

總加速師

習大大呢排打緊對馬，打到上腦掛……

申請單機？

你支那人唔學普通話學咩

新疆 係咪都出過火車站斬漢人
可惜都係抗爭失敗
南蒙唔頂得好耐

蒙古人還記得自己曾經係點樣令中原漢人同其他外族震驚嗎？

有線中國組

你都咪話 曾經雄霸全球既成吉思汗後裔宜家都要俾中共玩殘 中共維穩既力量係幾咁強大.............

好快外蒙吞併內蒙

俾自己上兩代害死？嗰時蒙古國立國，佢啊爺啊嫲選擇留內蒙古？

做多咗啦，毒撚

香港人同緊一個咁強大既政權對抗....後果真係可想而知連成吉思汗後裔都反抗唔到

支那賤畜

呢度有講有學生跳落樓
唔知係咪同一單